陶傑：中國人只有「集體」沒有「團隊」

陶傑：中國人只有「集體」沒有「團隊」- 2012/11/26

居然還有人痛駡，為什麼十三億人，挑不出一支像樣的足球隊，質疑「中國人為何踢不了足球」，無聊吧？

在舉國的唾駡中，終於有少數後知後覺的儍 B開了竅，相信中國人的民族性，不適合足球，因為這個民族只知「集體」，天生不知何謂「團隊」，模仿洋人，最多只會「演變成一種懷有小農心態的政績足球」。

小農基因，終於越來越多人承認了，值得鼓掌，一人獎一個饅頭。基因是不會變的。對於永恒不變的事，像太陽從東方昇起來，有什麼好「討論」和「分析」的？接受現實，自打兩嘴巴，老老實實，認了命，再哄搶買 LV，就是了。

一切鄙陋和笑話，不錯，都能用「小農 DNA」很簡約地解釋，因為「小農 DNA」本身就是一套博大精深的理論：中國農民的基本性格：嫉妒、自私、小心眼，盯着眼前半畝爛地，以為就是全世界; 人生最大的成就，就是填塞口腔和腸 胃，大腦沒有內容，不識推理、邏輯，天生奴才，要一個主子在他頭上抽鞭子，狠狠地統治，等等。

中國農民精通的只是為自己謀生，一畝田可收成幾多的算術，統治他們的奴隸主，則精通分化駕御這幫儍瓜的權術。奴民自顧自的算術，配合奴主的權術，中國人在秦始皇的帝制裏就可以超穩定的耗了兩千年。

回頭說中國無足球。小農基因的頭號特點：一是嫉妒，二是猜疑。在球場上，農民 A不會真心「交波」給農民 B，因為「我憑什麼要造就你射門讓你做英雄」;農民 B也不敢「接波」抽射，因為剛才在更衣室裏， A的眼神，對我充滿敵意，焉知他傳來這球是否有詐。農民 C和 D，則都眼紅 A的傳射術，看不過 B百步穿楊的射門法，都樂得看好戲。

中國隊的教練 E，是昔日的球星，風光不再，他心理不平衡，不忿「教識徒弟無師傅」，絕技留一手不教，寧願教自己家裏那個寶貝兒子。

中國人踢不了足球，原因只如此簡單。香港的什麼「泛民」，不就是一隊微型的中國足球？雖然其中有英式大律師，有半吊子馬克思主義份子，有懂得點英語的學者。內鬥互噬，再「品牌」，泛民不過是一「太平天國足球隊」。

那麼台灣的國民黨，也自認中國人，為什麼他們能民主？不要搞錯：第一，國民黨學民主，是日本人李登輝無私地提供的硬性訓練;第二，像一隻狗閹不乾淨， 馬英九政權反公投，有機會就手癢打壓傳媒，國民黨的中國基因還沒有改變。英美和歐洲百年一片苦心，想改造中國人，最終拯救地球。但這是比登陸火星更不可能 的工程，願天佑人類，祝他們成功。

中國人踢不了足球，原因只如此簡單。香港的什麼「泛民」，不就是一隊微型的中國足球？雖然其中有英式大律師，有半吊子馬克思主義份子，有懂得點英語的學者。內鬥互噬，再「品牌」，泛民不過是一「太平天國足球隊」。

熱狗拉

19係熱狗

笑左

笑埋右 陶傑走得太前

國民黨學民主，是日本人李登輝無私地提供的硬性訓練;第二，像一隻狗閹不乾淨， 馬英九政權反公投，有機會就手癢打壓傳媒，國民黨的中國基因還沒有改變。

屌你老母好撚中，國民黨啲管治手法根本貼共產黨一脈相承

集體 中肺炎

你知唔知終共hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms 至少七年，竊取了大量 data??

想睇吓點可以阻到終共 track 你？即刻撳入嚟睇:
唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

其實某程度上中国人真係好易睇得透,魯遜開始已經講哂出黎,只係大部分人到係真真正正自己開始奶野先開始承認